const e=[{questionNumber:"1.",question:"Ce algoritmi matematici se pot folosi pentru a calcula distanța minimă dintre noduri într-o rețea?",answers:["algoritmul inundării","despicarea orizontului","algoritmul lui Dijkstra","algoritmi pe bază de flux"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"2.",question:"Rutarea este:",answers:[`Procesul prin care un router trimite pachetele la destinatie fie în reteaua proprie, fie în altă rețea
pe baza adresei IP destinație și a tabelei de rutare.`,"procesul de transfer al datelor într-un segment de rețea de la o sursă la o destinație","procesul de actualizare a tabelei de rutare","procesul de configurare a unui protocol de rutare pe un ruter"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"3.",question:"Care dintre următoarele entități nu poate fi un câmp în tabela de rutare:",answers:["adresa destinație","masca de rețea","interfața următorului salt","protocolul de rutare"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"4.",question:"Un ruter dirijează pachetele IP pe baza:",answers:["adresei sursă si adresei destinație","adresei de rețea destinație si tabelei de rutare","adresei fizice","adresei destinație si protocolului DNS"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"7.",question:"Ce port este folosit pentru configurarea inițială a unui ruter direct de la un calculator?",answers:["auxiliar","consolă","serial","Ethernet"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"8.",question:"Ce comandă data pe un ruter CISCO afisează tabela de rutare?",answers:["ping","show ip route","show interface","show running config"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"9.",question:"Care este un dejavantaj al rutării dinamice?",answers:["administrare greoaie","necesită reconfigurare la fiecare schimbare de topologie de rețea","nu poate ocoli defecțiunile apărute în rețea","încarcă suplimentar traficul din rețea"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"10.",question:"Prin ce identifică un ruter rețeaua de destinație a unui pachet?",answers:["prin adresa MAC","prin adresa portului de destinație","prin adresa IP destinație si masca de rețea","prin adresa de nivel transport (port TCP sau UDP)"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"11.",question:"Care este rolul unei adrese de broadcast?",answers:["de a transmite un pachet către o singură rețea destinație","de a trimite un pachet către o listă de destinație","de a trimite un mesaj către toate ruterele dintr-o rețea","de a trimite un mesaj către toate gazdele dintr-o rețea/subrețea"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"12.",question:"Ce protocol (serviciu) face conversia unei adrese fizice (MAC) într-o adresă IP în cadrul unui LAN Ethernet?",answers:["ARP","RARP","ICMP","DNS"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"13.",question:"Care dintre următoarele este o adresă multicast în IPv4?",answers:["111.111.111.111","255.255.255.255","225.1.1.1","224.0.0.2"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"14.",question:"Următoarea adresă IPv6 2023:0000:34FA:0000:0000:09C1:4322:AA43 se mai poate scrie corect astfel:",answers:["2023::0:34FA::09C1:4322:AA43","2023:0000:34FA::9C1:4322:AA43","2023::34FA::9C1:4322:AA43","2023::34FA::09C1:4322:AA43"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"15.",question:"Interoperabilitatea IPv4 cu IPv6 se poate face astfel:",answers:["Stiva duală","Translație de adresă (NAT)","Folosirea unor tabele de rutare duală","Protocoalele nu sunt interoperabile"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"17.",question:"Ce câmpuri obligatorii are antetul unui cadru Ethernet?",answers:["Adresele IP sursă si destinație","Controlul erorilor (CRC)","Durata de viață a cadrului","Numărul de secvență"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"18.",question:"Rolul unui server DNS într-o rețea de calculatoare este:",answers:["Să stabilească nume de domenii și să le administreze","Să facă rezoluția adresă fizică <-> adresă IP","Să facă rezoluția nume de domeniu <-> adresa IP","Să atribuie adrese IP echipamentelor din rețea"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"19.",question:"Protocolul HTTP are rezervat portul de nivel transport:",answers:["80","8080","25","Nu are un port rezervat"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"20.",question:"Care dintre următoarele variante nu este un nume de domeniu DNS de prim nivel în Internet?",answers:[".arp",".com",".edu",".ro"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"21.",question:"Ce comandă este mai des folosită pentru a afla informații despre configurarea IP în sistemele de operare Windows 10?",answers:["PING","WINCONFIG","IPCONFIG","IP CONF"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"22.",question:"Pentru a vizualiza conexiunile active de pe un calculator conectat în rețea se poate folosi comanda cmd:",answers:["SHOW CONFIG","NETSTAT","IPCONFIG/ALL","SHOW RUNNING CONFIG"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"23.",question:"Ce aplicație din sistemul de operare Windows Server 2019 administrează conturile utilizatorilor?",answers:["Domain Controller-ul","DHCP","DNS","IIS (Internet Information Server)"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"24.",question:"Cum este numit procesul prin care mai multe controlere de domeniu partajează copii complete ale bazei de date cu directoare de rețea și se actualizează constant între ele?",answers:["Duplicare","Replicare","Incărcare","Partajare"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"25.",question:"Ce model de rețea este acela în care serviciile asigurate utilizatorilor la cererea acestora sunt găzduite de aplicații dedicate care rulează pe masini fizice sau virtuale?",answers:["Model bazat pe organizație","Model bazat pe resurse","Model client-server","Model bazat pe calcul distribuit"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"27.",question:"Ce comandă se poate folosi pentru a afla numele și adresa serverului DNS dintr-o rețea?",answers:["Winword","NSLOOKUP","PING","NETSTAT"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"28.",question:"Câte adrese IP trebuie să aibă configurate un ruter pentru a face serviciul de rutare?",answers:["Cel puțin una","Una sau mai multe indifferent de rețea","Două în aceeași rețea","Cel puțin două in rețele diferite"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"29.",question:"Care este rolul unui ruter într-o rețea?",answers:["Să găzduiască tabelele de rutare și să forwardeze spre destinație pachetele IP sosite","Să facă rezoluția adresă IP adresă MAC","Să descopere topologia rețelei","Să calculeze calea optimă între orice pereche de echipamente sursă-destinație"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"30.",question:"Care dintre protocoalele de mai jos permite monitorizarea stării funcționale a resurselor de rețea?",answers:["HTTP","IMAP","SNMP","SMTP"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"33.",question:"Standardul IEEE 802.11 se referă la:",answers:["Rețele locale de calculatoare necablate","Rețele de arie largă de calculatoare necablate","Rețele de transport de date","Rețele care folosesc mediul de comunicație optic"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"35.",question:"O rețea din Internet are masca de subrețea 255.255.225.224. Care este numărul maxim de gazde din subrețea?",answers:["16","30","64","32"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"36.",question:"Care dintre următoarele variante este o mască validă de subrețea fără clasă?",answers:["255.0.0.0","255.255.255.0","255.255.255.230","255.255.255.240"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"38.",question:"Comanda Router(config)#hostname permite:",answers:["aflarea numelui ruterului","stabilirea numelui ruterului din modul configurare globală","accesul la configurarea ruterului","stabilirea numelui si a parolei ruterului"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"39.",question:"Ce afirmații referitoare la tehnologia MPLS sunt adevărate:",answers:["Este un mecanism de incapsulare suplimentar între nivelurile 3 si 4","Inlocuieste complet adresele IP dintr-o rețea","Foloseste comutarea fluxurilor de date pe bază de etichete","Eticheta este un înlocuitor de adrese MAC din LAN-uri Ethernet"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"40.",question:"Tehnicile de transmisie cu spectru împrăștiat se folosesc cu preponderență:",answers:["In rețelele Ethernet","In rețelele de transport","In rețelele FDDI","In rețelele wireless"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"41.",question:"Se dă adresa IP 140.20.37.133 si masca de subrețea 255.255.255.192. Să se precizeze adresa de subrețea din care face parte această adresă IP si adresa de difuzare în subrețea.",answers:["140.20.37.120 si 140.20.37.255","140.20.37.128 si 140.20.37.191","140.20.37.0 si 140.20.37.255","140.20.37.128 si 140.20.37.120"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"42.",question:"Metrica (costul) unei rute poate fi:",answers:["Un număr intre 0 si 255 asociat unui protocol de rutare pentru ierarhizarea acestuia","Un criteriu sau un set de criterii de apreciere a calității acesteia","Un număr care exprimă gradul de încredere al unei rute stabilită prin rularea unor protocoare de rutare","Sistem de priorități de transmitere a pachetelor de către un ruter"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"43.",question:"O rută direct conectată are distanța administrativă:",answers:["1","250","0","Distanta administativă este un atribut al unui ruter, nu al unei rute"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"44.",question:"RIP este un protocol de rutare care:",answers:["Foloseste ca metrică întârzierea minimă în rețea","Se bazează pe starea legăturilor","Este folosit pentru rutare interdomeniu","Are numărul maxim de salturi egal cu 15"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"45.",question:"Care este metrica folosită de RIP pentru determinarea căii optime?",answers:["Numărul minim de salturi pană la destinație","Lățimea de bandă maximă pană la destinație","Timpul minim pană la destinație","Rata de eroare minimă până la destinație"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"46.",question:"Timpul de convergență al unui protocol reprezintă:",answers:["Timpul dus-întors maxim în care un pachet poate parcurge oricare pereche sursă-destinație din rețea","Timpul în care toate ruterele din rețea și-au configurat tabela de rutare","Timpul mediu de prelucrare a pachetelor de către un protocol de rețea","Timpul de viață al unui pachet în rețea"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"47.",question:"Serviciul de postă electronică funcționează pe baza următoarelor protocoale mai cunoscute:",answers:["SNMP, RTP, DNS","POP3, IMAP, SMTP","IMAP, HTTP, SNMP","UDP, SNMP, SMTP"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"48.",question:"Citirea postei electronice se poarte face cu ajutorul următoarelor protocoale:",answers:["SMTP, POP3","IMAP, SMNP","POP3, IMAP","SMTP, SNMP"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"49.",question:"DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) este o aplicație client-server prin care:",answers:["Serverul furnizează stației client numele de domeniu si adresa IP necesare funcționării în rețea","Se determină adresa IP corespunzătoare unui unei stații cu nume de domeniu cunoscut","Se atribuie adrese fizice stațiilor dintr-o rețea","Se face configurare IP dinamică stațiilor dintr-o rețea"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"50.",question:"Comanda următoare: Router(config)#router ospf 10 dată pe un ruter Cisco are ca efect:",answers:["Validarea procesului OSPF pe acel ruter","Definirea ID-ului de ruter necesar rulării OSPF","Definirea ariei 10 pe ruter","Validarea procesului OSPF si definirea arie"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"51.",question:"Următoarea comandă de configurare a unui ruter Router(config-router)#network 192.168.0.0 0.0 255.255 area 10 are ca effect:",answers:["Activarea procesului OSPF pe acel ruter","Defineste o rețea conectată la ruter pe care rulează procesul OSPF precum și aria în care se află acea rețea","Defineste aria procesului OSPF","Defineste aria și numărul procesului OSPF"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"52.",question:"Care dintre următoarele protocoale suportă rutarea ierarhică?",answers:["RIPv1 si OSPF","RIPv1 si RIPv2","OSPF si RIPv2","RIPv1 si IGRP"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"53.",question:"Un obiect administrat prin SNMP este:",answers:["Un echipament fizic de rețea care rulează SMTP și permite monitorizarea stării sale de funcționare","O entitate logică sau fizică de rețea definită în MIB, a cărei stare de funcționare este monitorizată prin SNMP","partea server a aplicației SMTP","partea client a aplicației SNMP"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"54.",question:"Următoarea adresă IPv6 FE80::200:CFF:FE3A:8B18 este:",answers:["Adresă multicast","Adresă link local","Adresă site local","Adresa broadcast"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"56.",question:"Adresele IPv6 unicast agregabile globale:",answers:["Au formatul de prefix 001/3","Au structură plată","Au lungimea totală de 64 biți","Nu sunt rutabile in Internet"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"57.",question:"Protocolul ICMP este folosit de rețelele IPv4 pentru:",answers:["Rutare în Internet","Descoperirea gazdelor conectate în rețea","Configurarea tabelelor de rutare","Raporta problemelor legate de livrarea pachetelor IP în rețea"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"58.",question:"Protocolul BGP este folosit pentru rutarea datelor:",answers:["În rețelele de bandă largă","În rețele locale de calculatoare","Între sisteme autonome","În rețelele de organizație"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"59.",question:"Care dintre afirmațiile următoare despre un agent SNMP sunt adevărate :",answers:["Solicită informații de management de la statia de management","Răspunde interogărilor de management primite de la sistemul de management","Este un protocol de nivel rețea","Comunică cu toți agenții de management din rețea pentru a actualiza starea de funcționare curentă"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"60.",question:"O comunitate SNMP este:",answers:["Totalitatea elementelor de rețea administrate prin SNMP","Un mecanism de securitate pentru comunicația dintre sistemul de management si agentul de management","O rețea în care este instalată aplicația SNMP","Totalitatea obiectelor administrate prin SNMP"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"61.",question:"Algoritmul Spanning Tree este folosit pentru:",answers:["crearea de topologii logice de rețea fără bucle","calcularea distanței optime între oricare două noduri de rețea","calcularea fluxului minim de date în rețea","calcularea întîrzierii minime a pachetelor în rețea"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"62.",question:"Comanda Ping este parte din protocolul:",answers:["UDP","TCP","ICMP","DNS"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"63.",question:"Ce reprezinta o topologie a unei retele de calculatoare?",answers:["Topologia reprezinta modul în care comunica un grup de servere.","Topologia reprezinta structura de vecinătăți folosita pentru a interconecta dispozitivele din retea.","Topologia reprezinta un set de reguli stabilit prin care utilizatorii pot schimba informatii.","Topologia reprezinta setul de protocoale folosit în retea."],correct_answers:[2]},{questionNumber:"64.",question:"Protocoalele de VPN comune sunt:",answers:["LDAP, BGP, ECMP","L2TP, Dijkstra, IPsec","IPsec, OpenVPN, SSH","HTTPS, DHCP, OpenVPN"],correct_answers:[3]},{questionNumber:"65.",question:"VLAN-ul reprezintă:",answers:["O metoda de a subnetiza reteaua.","Este subreteaua de broadcast.","Un concept de clasificare a conexiunilor UDP.","O metoda de a face retele virtuale peste cele fizice locale"],correct_answers:[4]},{questionNumber:"66.",question:"Ce tipuri de protectie trebuie sa ofere un VPN?",answers:["Confidentialitate, integritate, autentificarea clientilor, protectia la replicare si controlul accesului","Controlul accesului, identificare biometrica, monitorizarea traficului, acord parental","Confidentialitate, integirtate, accesul la internet si accesul pe deep web","Protectia la replicare, scanarea retelei, criptarea cu OpenVAS, pritectie anti spam"],correct_answers:[1]},{questionNumber:"67.",question:"VLAN-ul folosește două tipuri de porturi pentru a transporta traficul:",answers:["Porturi ethernet si porturi locale.","Porturi ethernet si porturi seriale.","Porturi trunk si porturi de acces.","Poturi de access si porturi de consolă."],correct_answers:[3]},{questionNumber:"68.",question:"OpenVPN foloseste doua canale virtuale pentru a comunica intre client si server:",answers:["Un canal de control TLS pentru schimbul de informatii si un canal de date.","Authentication Header (AH) si Encapsulating Security Payload (ESP).","Un canal de control TLS pentru schimbul de informatii si Internet Key Exchange (IKE) protocol.","Encapsulating Security Payload (ESP) si Internet Key Exchange (IKE) protocol."],correct_answers:[1]},{questionNumber:"69.",question:"Serverul DHCP are rolul:",answers:["De a oferi configuratii valide clientilor din retelele de calulatoare.","Are rolul de a ruta traficul intre sisteme autonome.","De a asigura un anumit nivel de calitate a serviciului (QoS) de transport al datelor.","De a oferi o alternativa la DNS-ul dinamic."],correct_answers:[1]},{questionNumber:"70.",question:"Antetul unei datagrame UDP conține:",answers:["Adresa IP sursă, adresa IP destinație, portul sursă, portul desinație","Portul sursă, portul destinație, lungime totală, sumă de control","Portul sursă, portul destinație, lungimea datagramei, numărul de secvență","Portul sursă, portul destinație, control erori, număr de secvență"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"71.",question:"Subnetizarea este procesul prin care:",answers:["Se unesc mai multe retele publice cu cele private prin o adresa de tipul 255.255.255.0.","Se sparge o retea in doua sau mai multe retele (sau subretele). Un subnet este o sub-divizare logica a unui IP.","Se folosesc clasele prviate în cadrul internetului public prin adaugarea unor numere aleatorii la adresa sau adresele existente.","O rețea cu adresă IP publică este divizată în mai multe subrețele prin folosirea unor adrese IP private"],correct_answers:[2]},{questionNumber:"72.",question:"Fereastra glisanta a protocolului TCP are urmatoarele proprietati:",answers:["Imparte fluxul de date pe pachete cu dimesiuni fixe si seteaza antentul.","Reseteaza conexiunile în cazul apariției congestiei în rețea.","Se redimensioneaza pentru a încerca să limiteze numărul de erori de retransmisie dar încercand să păstreze cel mai mare flux de date.","Nici un raspuns nu este valid."],correct_answers:[3]}];export{e as default};
